1. Which of the following methods do we use to find the best fit line for data in Linear Regression?

Answer. A) Least Square Error

2. Which of the following statement is true about outliers in linear regression?

Answer. A)Linear regression is sensitive to outliers.

3.A line falls from left to right if a slope is ______?

Answer. B) Negative

4. Which of the following will have symmetric relation between dependent variable and independent
variable?

Answer.C) Both of them


5. Which of the following is the reason for over fitting condition?

Answer.C) Low bias and high variance.

6. If output involves label then that model is called as:

Answer.B) Predictive modal

7. Lasso and Ridge regression techniques belong to _________?

Answer.D) Regularization

8. To overcome with imbalance dataset which technique can be used?

Answer.D) SMOTE


9. The AUC Receiver Operator Characteristic (AUCROC) curve is an evaluation metric for binary
classification problems. It uses _____ to make graph?

Answer. C) Sensitivity and Specificity


10. In AUC Receiver Operator Characteristic (AUCROC) curve for the better model area under the
curve should be less.

Answer.A) True


11. Pick the feature extraction from below:

Answer.B) Apply PCA to project high dimensional data.


12. Which of the following is true about Normal Equation used to compute the coefficient of the Linear
Regression?

Answer.B) It becomes slow when number of features is very large.


13. Explain the term regularization?

Answer. Regularization is technique used to reduce the errors by fitting the function appropriately on the given training set and avoid overfitting.
the commenly used regularization techniques are:
1.L1 regularization
2.L2 regularization
3.Dropout regularization


14. Which particular algorithms are used for regularization?

Answer.1.L1 regularization (Lasso regularization)


15. Explain the term error present in linear regression equation?

Answer.  


